---
aid: 9025
zid: 685848
title: "[求助]程序员穿越到临高能做什么？"
author: 星澜海
date: 2017-02-05 16:26:50+07:00
lastmod: 2017-02-10 22:41:00+07:00
---

星澜海 于 2017-2-5 16:26:50 发表了：

RT. 今天想了半晚上。临高别说计算机，就是计算器都造不出来。程序员穿越到临高能做什么呢？

包括现代统计学，没个计算机就是回归分析都做不了。临高离集成电路有多远？电子管呢？临高有必要造电子管计算机吗？

---

深潜者 于 2017-2-5 16:33:53 发表了：

可以给织毛衣机、提花机编程呀！

---

楚雪辉 于 2017-2-5 16:40:24 发表了：

再怎么差也是元老，可以在大图书馆学习新知识然后改行作其他工作

---

marsares 于 2017-2-5 16:52:28 发表了：

1.在设备可用时提前编制各类仿真，并数据列表留下。

2.在设备不可用时，借助逻辑和数据方法优化各类办事流程。

3.设计替代方案。无论机械或电子类型的。

---

harry266 于 2017-2-5 16:56:26 发表了：

没有计算机就不会回归分析了？牛顿那时候也没计算机

---

零摄氏度的浪漫 于 2017-2-5 17:11:51 发表了：

都是一个新位面了，不去点新的科技树嘛？

占地几百亩的蒸汽朋克计算机。

---

哈罗哈 于 2017-2-5 17:19:27 发表了：

改造算法，把计算机算法改成猛手工算的

---

hhiq 于 2017-2-5 17:20:24 发表了：

就是废物

---

wanghrobin 于 2017-2-5 17:24:26 发表了：

可以做算法优化。计算机系的数学基础课其实很不错的。

---

marsares 于 2017-2-5 17:47:06 发表了：

再加一项。

作 ui 也可以继续做产品设计，至少操作面板会有理论支持。

计算机类产品很多工作采用分类统计相关的数据支持，都是可以用的。

还有项目管理，一堆 wh 西格玛也是比较集中的工具。

---

魔法少女吴瑶瑶 于 2017-2-5 17:51:36 发表了：

现在的厂家能复刻 8086 处理器么?

---

ctzhwjw 于 2017-2-5 18:46:00 发表了：

大图书管理员

---

cqduoluo 于 2017-2-5 19:20:12 发表了：

再差也可以当老师么。

何况造计算机也不是不可能的，按某些人的想法都准备搞电子管了，那计算机还有几年啊。

---

胖胖蛇 于 2017-2-5 20:24:03 发表了：

换岗呗，干干管理工作。行政工作不是一把手，副职也好啊。编程的至少条理清楚，不会范糊涂。

---

星澜海 于 2017-2-6 00:30:11 发表了：

> 零摄氏度的浪漫 发表于 2017-2-5 17:11
>
> 都是一个新位面了，不去点新的科技树嘛？
>
> 占地几百亩的蒸汽朋克计算机。 ...

蒸汽计算机能玩 dota 吗？占地几百亩，机能小霸王。科技树不在那是有原因的

---

c47 于 2017-2-6 10:53:50 发表了：

长手长脚了啊，所以......当壮劳力吧！

然后转职成工头，最后进化成领导......如果还没死掉的话

---

wwz45 于 2017-2-6 11:46:09 发表了：

基本工作是维护旧时空带过来的电子设备，编写需要的程序（发动机计划里统计人口的程序就是元老程序猿编写的）

有志向的可以根据自身条件转行到：军队口，政法口。

主要工作就是：生，拼命的生，精尽人亡也要生，倾家荡产也要生。

---

星澜海 于 2017-2-6 11:48:17 发表了：

> wwz45 发表于 2017-2-6 11:46
>
> 基本工作是维护旧时空带过来的电子设备，编写需要的程序（发动机计划里统计人口的程序就是元老程序猿编写的 ...

天，当一个主要意义就是生的元老，好悲惨

---

wwz45 于 2017-2-6 13:21:37 发表了：

> 星澜海 发表于 2017-2-6 11:48
>
> 天，当一个主要意义就是生的元老，好悲惨

文马王萧这种不敢亲近女色的跟本不能可持续发展。 元老院的未来就是孩子多的称王。

---

dengjianyyy 于 2017-2-6 13:26:26 发表了：

可以做大学数学老师，教教高数什么的。

---

cc5233 于 2017-2-6 15:32:33 发表了：

旧时空带得设备，小心伺候混 20 年左右可以的。无非就是数量和质量问题。

可以干的事情多得很。比如开发一个系列软件，在 586 上就能记录全国人口数据还可以快速查询的。

编写整理旧时空资料，等百年后再造 i7，再写个 java。

---

cc5233 于 2017-2-6 15:33:46 发表了：

> 星澜海 发表于 2017-2-6 11:48
>
> 天，当一个主要意义就是生的元老，好悲惨

悲什么，又不是女元老...男的生几个孩子多大事。占用不了你 10%的生活。

---

de9000 于 2017-2-6 16:30:06 发表了：

> 哈罗哈 发表于 2017-2-5 17:19
>
> 改造算法，把计算机算法改成猛手工算的

马上要出机械计算机了，也不太需要手工

---

猫踢坡 于 2017-2-6 17:07:20 发表了：

纸带计算机有多远？

---

bulubuluxiaomox 于 2017-2-6 17:12:42 发表了：

> 星澜海 发表于 2017-2-6 11:48
>
> 天，当一个主要意义就是生的元老，好悲惨

&nbsp; &nbsp; 想的美，初期元老可是会忙的要死的。

&nbsp; &nbsp;首推是计划委员会、后勤和经贸部门，计划经济政策下这些需要高素质数学人才部门会让你忙到嗨。

&nbsp; &nbsp; 其次是教育口，元老院要想彻底打倒旧官僚旧文人，就至少需要在一线教学上投入一两百元老连轴转才能勉强满足新官僚新文人的需求。

&nbsp; &nbsp; 至于既有酱油元老无事做，又有元老在一线当苦力，一边叫嚣要彻底打倒旧社会横扫一切旧士绅文人，一边却既不加强教育不扩军不军管勘乱，只指望足够的干部能从天上掉下来然后实力碾压一线平推这种事情，就不是正常的思想可以理解的了。

---

liutom2 于 2017-2-6 18:10:23 发表了：

废物程序员在最初的 1-2 年会被大图书馆征用，主要工作为资料纸质化工程，大概使用 20 台以上的打印机 24 小时不停的打印带过来的电子资料。这个工程大概需要征用上百人，其主要成员就是程序员，因为程序员同时也是计算机操作员，自然能满足控制计算机打印的工作。

等纸质化工程结束后，程序员仍然有很多用处

1.狒狒们仍然有一个小型的计算中心和数据中心，需要有人员维护和操作为其他不熟悉计算机系统的人提供服务。

2.狒狒们需要对临高时空的人员物资建立管理系统，很显然初期必须使用计算机系统，否则需要的人力根本无法满足。

3.狒狒们需要尝试爬计算机科技树，而程序员绝大部分都可以参加其中的工作。

就算啥都不会的，你个程序员算数总是会的，送你去财务或者统计部门总是可以的。

最不济也可以派你去芳草地。

---

零摄氏度的浪漫 于 2017-2-7 00:56:15 发表了：

> wwz45 发表于 2017-2-6 13:21
>
> 文马王萧这种不敢亲近女色的跟本不能可持续发展。 元老院的未来就是孩子多的称王。
>
> ...

孩子多有啥用，元老席位就一个。就算你老婆旧时空一起穿的也只有两个，就算明家也只有四个席位啊。

而且爷爷奶奶的席位貌似是不能传给孙子的，只能难为明老爷子也找个生活秘书生两个或者指定两个三周岁以下的归化民继承人。

---

星澜海 于 2017-2-7 04:43:38 发表了：

> 猫踢坡 发表于 2017-2-6 17:07
>
> 纸带计算机有多远？

有电子管就能造，不应该太远吧

---

vbfool 于 2017-2-7 10:47:16 发表了：

_本帖最后由 vbfool 于 2017-2-7 10:49 编辑_

你看我也是码农，我就不敢说话。

撑死了也就想在收音机啊大喇叭啊这些地方上动脑筋。

你看现在混在里边的几个 IT 出身的人，刘翔改行去当领导了不过好歹还记得不少东西，万里辉在天地会待的估计都要不会写 HelloWorld 了。

---

wwz45 于 2017-2-7 14:20:00 发表了：

> 零摄氏度的浪漫 发表于 2017-2-7 00:56
>
> 孩子多有啥用，元老席位就一个。就算你老婆旧时空一起穿的也只有两个，就算明家也只有四个席位啊。
>
> 而且 ...

第一：元老席位的继承人选择是其个人自由，书上有。不要在这里刷政治不正确。第二 元老票一张是不假，但是元老子女享受的待遇，掌握的资源。和一般归化民能一样吗？

---

zhuohuoz 于 2017-2-7 21:10:44 发表了：

> wwz45 发表于 2017-2-7 14:20
>
> 第一：元老席位的继承人选择是其个人自由，书上有。不要在这里刷政治不正确。第二 元老票一张是不假，但 ...

子女少的话还好，孩子多起来也就没什么优势了。年轻的元老生个二三十个孩子也是可能的，得宠的就那么两三个，剩下的搞不好还不如归化民呢。

---

wwz45 于 2017-2-8 14:00:02 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-2-7 21:10
>
> 子女少的话还好，孩子多起来也就没什么优势了。年轻的元老生个二三十个孩子也是可能的，得宠的就那么两三 ...

按照元老院的尿性特别是萧主任这种坚决捍卫政治正确的思路。 元老子女在教育，人生安全，就业分配上肯定是优先考虑。 而且只要元老院愿意，元老子女受教育的水平远超归化民是件非常简单的事情。但是少数归化民精英。特别是现在这些在元老子女上位以前刷功勋上来的老归化民，地位超过一部分元老泄欲以后的副产品还是可以的。

以后澳宋的社会阶级分化会非常明显，几乎就是等级社会。吃完工业革命和技术升级的红利以后分裂和动乱不可避免。

---

cc5233 于 2017-2-8 14:07:35 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-2-7 21:10
>
> 子女少的话还好，孩子多起来也就没什么优势了。年轻的元老生个二三十个孩子也是可能的，得宠的就那么两三 ...

那也是不如某些高层规划民

---

cc5233 于 2017-2-8 14:08:43 发表了：

> wwz45 发表于 2017-2-8 14:00
>
> 按照元老院的尿性特别是萧主任这种坚决捍卫政治正确的思路。 元老子女在教育，人生安全，就业分配上肯定 ...

这个倒没必要太担心了，工业时代不比农业时代，可以安排的地方海了去了。

---

zhuohuoz 于 2017-2-8 14:45:28 发表了：

> wwz45 发表于 2017-2-8 14:00
>
> 按照元老院的尿性特别是萧主任这种坚决捍卫政治正确的思路。 元老子女在教育，人生安全，就业分配上肯定 ...

这教育水平可不是你愿意教人家就愿意学的。努力上进的怎么也可以混得不错，不努力混吃等死的也是烂泥糊不上墙，这就看家教如何了。元老在家庭教育这一块的平均水平很可能还不如高档的归化民。

---

wwz45 于 2017-2-8 15:19:58 发表了：

> zhuohuoz 发表于 2017-2-8 14:45
>
> 这教育水平可不是你愿意教人家就愿意学的。努力上进的怎么也可以混得不错，不努力混吃等死的也是烂泥糊不 ...

元老子女集体教育，基本就没女仆什么事情。而且，其实你可以带入一下现代社会中帝和美帝的精英子女。 元老子女比他们只会跟普通人差距更大

---

zhuohuoz 于 2017-2-8 18:21:35 发表了：

> wwz45 发表于 2017-2-8 15:19
>
> 元老子女集体教育，基本就没女仆什么事情。而且，其实你可以带入一下现代社会中帝和美帝的精英子女。 元 ...

元老子女只是集体上学，放学之后还是回家的。而且现在年幼的元二代也基本都是女仆在照顾。

所谓言传不如身教，父母平日一言一行的影响力要远比学校教授的知识对子女影响更大，性格和习惯的形成也是受家庭因素影响比较大。这方面作为现代平民出身的元老并没有什么优势。当然元老院里的归化民出身也好不到哪去。

---

sth4nothing 于 2017-2-8 23:05:52 发表了：

程序员再怎么废也是一个完成了小学-大学的 16 年教育的现代人，实在不行也能去芳草地或者大图书馆混日子啊。元老院不存在闲置劳力。

---

liutom2 于 2017-2-9 00:21:14 发表了：

> sth4nothing 发表于 2017-2-8 23:05
>
> 程序员再怎么废也是一个完成了小学-大学的 16 年教育的现代人，实在不行也能去芳草地或者大图书馆混日子啊。 ...

没上过大学的程序员大把呢，要算上大学没毕业的就更多了

---

vbfool 于 2017-2-9 09:27:56 发表了：

> liutom2 发表于 2017-2-9 00:21
>
> 没上过大学的程序员大把呢，要算上大学没毕业的就更多了

不过临高位面上好像还有内部 BBS 啊，这样的话，某些程序员通过直接操纵数据库，可以疯狂发帖混淆视听，根本删不过来。

---

liutom2 于 2017-2-10 22:41:20 发表了：

> vbfool 发表于 2017-2-9 09:27
>
> 不过临高位面上好像还有内部 BBS 啊，这样的话，某些程序员通过直接操纵数据库，可以疯狂发帖混淆视听，根 ...

有啥用？就这几百个人头，干了能查不出来？然后呢？肯定会被大家鄙视的，搞事情不被人发现才好玩，注定会被发现的搞事情纯粹是坑自己呀。

---
